\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Estruturas de Dados e Algoritmos 2}$\quad$(103209)}} \\
\midrule

 \\
\textbf{Ementa} \\
Estruturas não-lineares. Árvores. Tabelas hash. Grafos
 \\
Filas de prioridade. Heap
 \\
Algoritmos de ordenação avançados O(n log n), O(n)
 \\
Algoritmos de manipulação e análise de grafos
 \\
Aplicações
 \\

 \\
\textbf{Programa} \\
1. Árvores
 \\
2. Árvores m-árias
 \\
3. Balanceamento de árvores
 \\
4. Árvores Red-Black
 \\
5. Splay Tree
 \\
6. Fenwick Tree
 \\
7. Segment Tree
 \\
8. Definição de hashes
 \\
9. Sondagem linear e quadrática
 \\
10. Implementações de hashes
 \\
11. Definição de grafos
 \\
12. Travessias: BFS e DFS
 \\
13. Componentes Conectados
 \\
14. Ordenação Topológica
 \\
15. Grafos Bipartidos
 \\
16. Pontes e pontos de articulação
 \\
17. Componentes fortemente conectados
 \\
18. Árvore geradora mínima. Algoritmos de Prim e Kruskall
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
DROZDEK, Adam. Estruturas de Dados e Algoritmos em C++, 1st ed. Thomson, 2002.
 \\
LAFORE, R. Estruturas de Dados e Algoritmos em Java, 1a. ed. Ciência Moderna, 2005.
 \\
CORMEN, Thomas H.; LEISERSON, Charles E.; RIVEST, Ronald L.; STEIN, Cliffor. Algoritmos: Teoria e Prática. 2a. edição, Campus.
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
(eBrary) CORMEN, Thomas H.; LEISERSON, Charles E.; RIVEST, Ronald L. Introduction to Algorithms. MIT Press, 2014.
 \\
(eBrary) MEHLHORN, K; SANDERS, P. Algorithms and Data Structures: The Basic ToolBox, 1st. ed. Springer, 2008.
 \\
(open access) HALIM, Steve S; HALIM, Felix. Competitive Programming, 1st ed, Lulu, 2010.
 \\
(eBrary) STEPHENS, Rod. Essential Algorithms: A Pratical Approach to Computer Algorithms. John Wiley \& Sons, 2013.
 \\
(open access) AHO, A. V.; ULLMAN, J. D. Foundations of Computer Science: C Edition (Principles of Computer Science Series), 1st ed., W. H. Freeman, 1994.
 \\

 \\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:} 
Estruturas de Dados 1.
 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

